第一次跟老勢返大陸食狗肉 有咩要注意?

吃狗肉禁忌多，胡亂搭配小心送命。那麼狗肉不能和什麼一起吃呢？

1、大蒜

狗肉性熱，大蒜辛溫有刺激性，狗肉溫補，大蒜熏烈，同食助火，容易損人，特別是對於火熱陽盛體質的人更應當忌食。由於大蒜的揮發性物質可抑制胃液分泌，而狗肉性熱，所以吃狗肉時若大量食用新鮮大蒜，可能會引起胃腸不適，也不利於狗肉的消化吸收，因此吃狗肉時不應大量食用新鮮大蒜，但若是狗肉炒大蒜、青蒜或蒜苗則無需顧忌。

2、茶

狗肉中富含蛋白質，而茶葉中鞣酸較多，如食狗肉後立即飲茶，會使茶葉中的鞣酸與狗肉中的蛋白質結合為鞣酸蛋白。這種物質有收斂作用，能減弱腸蠕動，產生便秘，代謝產生的有毒物質和致癌物滯留在腸內被動吸收，而不利於健康，所以，吃狗肉後應該忌喝茶。

3、杏仁

杏仁與狗肉相剋。服用杏仁時，不宜進食狗肉，同食會產生對身體有害的物質。

4、田龜

狗肉與田龜相剋，狗肉、田龜均為大熱食物，食之令人上火。

5、西瓜

因為狗肉味甘熱，而西瓜性寒，屬生冷之品，進食後不僅大大降低羊肉的溫補作用，且有礙脾胃。所以吃狗肉後不能吃西瓜。

6、南瓜

南瓜屬於溫熱食物，如果放在一起食用，極易「上火」。同樣的道理，在烹調羊肉時也應少放點辣椒、胡椒、生薑、丁香、茴香等辛溫燥熱的調味品。

不能和狗肉一起吃的食物大盤點

7、醋

狗肉不宜與醋同食，因為酸味的醋具有收斂作用，不利於體內陽氣的生髮，與狗肉同吃會讓它的溫補作用大打折扣。

8、胡桃

狗肉與胡桃相剋，二者均為大熱食物。同食令人口乾舌燥。

9、鯉魚

鯉魚性味甘平，利水下氣，除含有蛋白質、脂肪、鈣、磷、鐵外，還含有10多種游離氨基酸以及組織蛋白酶。而狗肉性質燥熱，兩者同食會產生極為複雜的生化反應，並產生不利於人體的物質。故而鯉魚與狗肉不宜同食，更不宜同烹。狗肉性溫，鯉魚也性溫，兩者同吃，容易上火，產生熱毒。

10、商陸

狗肉酸咸而性溫，功能益氣壯陽，補胃強身；商陸苦寒。商陸與狗肉，性味功能都不相合，所以用商陸者應忌吃狗肉。

11、綠豆

狗肉與綠豆相剋，同食可脹破肚皮。若遇綠豆會中毒，因為吃完狗肉再吃綠豆在腸胃裏會發生化學反應使狗肉發酵變大很多倍，嚴重會導致人死亡，所以剛剛吃完狗肉最好不要吃綠豆沙。

12、姜

與姜相剋，同食會腹痛。狗肉和姜都屬於溫性食物，同食容易上火，尤其是陰虛內熱者忌二者同食。

13、狗腎

狗肉與狗腎相剋，會引起痢疾。可以用雞屎白治療。

14、豬肝

狗肉與豬肝相剋，狗肉、豬肝均為熱性食物，同食易上火。

15、蔥

狗肉與蔥相剋，助火。多數人都喜歡在烹調狗肉的時候配以蔥作調料。其實，這很不恰當。狗肉性熱，具有溫補脾胃，補腎助陽，輕身益氣，祛寒壯陽之功效；蔥性辛溫發散，利竅通陽。如將二者配在一起食用，益增火熱，有鼻衄症狀的人更應特別注意。

16、黃鱔

狗肉與黃鱔相剋，會引起中毒。狗肉有溫熱動火，而黃鱔甘而大溫，二者同食，溫熱助火作用更強，不利於常人；且黃鱔有腥氣，更不能與狗肉同煮。

17、硃砂

狗肉與硃砂相剋，同食會上火。另外葵菜、赤小豆、鹹菜不宜與狗肉同食。

thx 好詳盡
btw 我本身都好鍾意狗狗, 但老勢想食冇辦法啦, 應酬下佢食下

咁狗肉應該點煮

狗肉正
食豬肉好殘忍

利申，屋企養香港豬做寵物

狗扒用牛油煎
五成熟

@老衲-

記得用凍啤送

同埋狗肉一定係配咸藥

菜

@老納

食獌定痢？